【警超聯】【入波】休班警涉非禮16歲女候審 禁入荔景站100米範圍

休班警涉非禮16歲女候審 禁入荔景站100米範圍

一名16歲少女上月16日早上近8時報案，指在港鐵荔景站月台懷疑被非禮。警方事後拘捕55歲休班警員趙魯光，他被控一項非禮罪，案件今日(27日)在西九龍裁判法院提堂。辯方申請暫時毋須答辯，以待索取案件文件及向被告給予法律意見。裁判官遂將案件押後至明年1月24日再訊，期間被告續准保釋，但不得進入事發的港鐵荔景站100米範圍內。

控罪指，被告於今年11月16日在港鐵荔景站月台非禮女童X。控方透露，被告涉案後已即時停職。

黑警

55歲休班警員趙魯光被控一項非禮罪。

改定名做趙魯綜啦

搭地鐵經過荔景站咁點

關果個站乜事
荔景站獨特d
係第二個站，美孚唔會犯案

係地鐵車廂係咪唔比搭果卡
分明想輕判

唔可以係荔景站轉東涌線

55歲就哎長糧先衰

55歲 即刻退休攞退休金 黑警又贏

去第個站摸

50歲以上舊制肯定退左右
最後5年合約制
好多休班警都係50歲以上
捉你返警署強姦都有長糧
我唔知佢地d約係點
唔知54歲犯法係唔係照有停職留薪
如果有犯下小法可以提早退休

聽講警察果面會快手幫你搞退休金 出左就無仇報
果陣話 就算上到COURT 求情話會無曬長糧 但事實係會照比你

唔關事
散仔可以選擇50退休
退休金長糧就到55歲先有
之後改為合約制攞MPF做到55歲
個5年做乜犯法野都唔關事
因為50歲就退左休
到55歲長糧一定有

休班警系列又多一篇

關個站咩事

睇番D DATA, 原來係講緊做緊差佬果陣犯法, 先有機會無曬

因為取消長俸的準則一向是「冇準則」，大部份犯法的警員，最終也是平安穩袋大筆長俸，即使被告經常向法官求情指「定罪或會令犯人失去長俸」，但這些說法只是上法庭「呃法官」，實情是「過咗海就神仙」，事後根本毋須向法庭交代是否真的被減長俸。

消息人士舉出經典例子，前警司黃冠豪2011年任灣仔分區指揮官期間，三度帶隊光顧相熟火鍋店享受免費威士忌等款待，涉款數千元。黃冠豪被裁定公職人員行為失當罪成，被判囚一年，裁判官沈智慧留下金句：「警察唔係免費服務社會㗎！They are well paid for it！」然而警務處長卻批准黃領長俸，消息人士指這決定給了其他警務人員「很壞的訊息」，令他們覺得犯了法仍能保住長俸。
警員犯下甚麼罪行才會被處「極刑」即時革職而失長俸？消息人士舉例指高級警司冼錦華連番接受夜總會女東主提供免費嫖妓，甚至與女公關玩一皇二后，「佢嗰單因為肉酸嘛」。其餘警員若非「大奸大惡」，一般都會批准長俸。消息人士又指，報告由一哥拍板簽妥後，交由公務員事務局審批，但政府內部一般都不會反對一哥的決定。

識食

退休後翻奄當值時殺人放火都有長糧

(A)根據退休金條例。退休金利益條例和退休金利益(司法人員)條例發給的退休金，會在下列情況下可能停止支付、暫停支付、扣減或取消:-

(5)獲香港特別行政區政府再度聘任(包括為公務員或非公務員合約僱員)或受聘於補助機構，而補助機構是指香港退休金法例內執行有關暫停支付退休金規定而藉憲報公告為公職服務的補助機構[註]。

所以我講左要55歲先有長糧
仲有有人上訴過
55歲就算仲係政府做都可以有長俸

點解禁入荔景站唔係禁佢坐港鐵？